{
    "question": "Tolong sebutkan 10 unsur kimia beserta 2 sifat fisika dan 1 sifat kimia    tolong dibantu plzz.....",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "10 sifat kimia: hidrogen(H), litium(li), helium(he), berlium(be), boron(b) , karbon(c), nitrogen (n), oksigen(o), fluor (f), neon(ne).....<br>2 sifat fisika:daya hantar listrik, kelarutan..<br>1 sifat kimia: mudah tebakar",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-kincir-angin-jelaskan-597",
            "question": "Bagaimana cara kerja kincir angin? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harus\u00a0ke angin yang kencang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Caranya kincir angin-nya harus berada ditempat yang cukup berangin, sehingga kincir dapat bergerak dan dapat menghasilkan energi atau gaya. contohnya menghasilkan energi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-dipisahkan-deng-770",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat dipisahkan dengan cara fisika , tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena penyusun zat-zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis zat penyusunnya seperti ukuran partikel,kelarutan,sifat manetis,titik didih,titik leleh,wujud zat dan massanya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kegunaan-dari-boron-help-me-please-346",
            "question": "Apa kegunaan dari boron ?? Help me please\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\u00a0Boron digunakan dalam kembang api untuk memberikan warna hijau.</span><span>2.\u00a0Boron juga digunakan dalam roket sebagai bahan bakar untuk pengapian.</span><span>3.\u00a0Boron-10 digunakan sebagai perisai perlindungan terhadap radiasi dan dijadikan detektor neutron dalam reaktor nuklir. Ini disebabkan boron-10 dikenal sebagai penyerap neutron yang baik.</span><span>4.\u00a0Dalam industri semikonduktor, boron digunakan sebagai dopan untuk semikonduktor seperti silikon, silikon karbida, dan germanium.</span><span>5.\u00a0Boron digunakan dalam pembuatan banyak peralatan olahraga seperti tongkat golf dan alat pancing. Unsur ini juga digunakan dalam industri kedirgantaraan untuk membuat badan pesawat dan bagian lain.</span><span>6.\u00a0Sodium tetraborate pentahidrat (Na2B4O7) merupakan senyawa boron yang digunakan untuk membuat produk pembersih seperti deterjen dan pemutih.</span><span>7.\u00a0Rompi antipeluru dan kendaraan lapis baja terbuat dari boron karbida.</span><span>8.\u00a0Boron digunakan dalam industri keramik dan kaca dalam bentuk kaca borosilikat karena memiliki ketahanan yang sangat baik terhadap perubahan suhu dan memiliki koefisien ekspansi termal rendah.</span><span>9.\u00a0Boron adalah bahan utama dalam pembuatan pengontrol hama, suplemen tanah, bahan kimia pertanian, dan pupuk.</span><span>10.\u00a0Sodium perborate, yang merupakan senyawa boron, merupakan sumber oksigen aktif dan digunakan dalam pembuatan produk pembersih, deterjen, dan formula pemutih gigi. []</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>1. Boron digunakan dalam kembang api untuk memberikan warna hijau.</span>\n<span>2. Boron juga digunakan dalam roket sebagai bahan bakar untuk pengapian.</span>\n<span>3. Boron-10 digunakan sebagai perisai perlindungan \nterhadap radiasi dan dijadikan detektor neutron dalam reaktor nuklir. \nIni disebabkan boron-10 dikenal sebagai penyerap neutron yang baik.</span>\n<span>4. Dalam industri semikonduktor, boron digunakan \nsebagai dopan untuk semikonduktor seperti silikon, silikon karbida, dan \ngermanium.</span>\n<span>5. Boron digunakan dalam pembuatan banyak peralatan \nolahraga seperti tongkat golf dan alat pancing. Unsur ini juga digunakan\n dalam industri kedirgantaraan untuk membuat badan pesawat dan bagian \nlain.</span>\n<span>6. Sodium tetraborate pentahidrat (Na2B4O7) \nmerupakan senyawa boron yang digunakan untuk membuat produk pembersih \nseperti deterjen dan pemutih.</span>\n<span>7. Rompi antipeluru dan kendaraan lapis baja terbuat dari boron karbida.</span>\n<span>8. Boron digunakan dalam industri keramik dan kaca \ndalam bentuk kaca borosilikat karena memiliki ketahanan yang sangat baik\n terhadap perubahan suhu dan memiliki koefisien ekspansi termal rendah.</span>\n<span>9. Boron adalah bahan utama dalam pembuatan pengontrol hama, suplemen tanah, bahan kimia pertanian, dan pupuk.</span>\n<span>10. Sodium perborate, yang merupakan senyawa boron, \nmerupakan sumber oksigen aktif dan digunakan dalam pembuatan produk \npembersih, deterjen, dan formula pemutih gigi. []</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-tanaman-mescaline-yang-ada-didalam-rarkoba-608",
            "question": "Apa itu tanaman mescaline\u00a0 yang ada didalam rarkoba ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin bahan pembuatan narkoba /obat yang populer dan ilegal<br>yang membuat orang yang mengkonsumsi menjadi berhalusinasi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-150-ml-larutan-naoh-01-m-di-reaksikan-dengan-210",
            "question": "Sebanyak\u00a0150\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0NaOH\u00a00,1\u00a0M\u00a0di\u00a0reaksikan\u00a0dengan\u00a0100\u00a0mL\u00a0larutan\u00a0H2SO4\u00a00,1\u00a0M.     a.tuliskan\u00a0persamaan\u00a0rekasi\u00a0setaranya\r\nb.tentukan\u00a0pereaksi\u00a0pembatasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. 2NaOH + H\u2082SO\u2084 ----&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>b. mncari mol utk 2NaOH :<br>\u00a0 #\u00a0n= M . V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 *) V dan M\u00a0nya tapi utk 2 NaOH ya bukan utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 0,2 . 300 mL<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 60 mmol --&gt; utk 2NaOH<br>\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 30 mmol --&gt; utk NaOH<br>\u00a0 \u00a0 mncari mol utk H\u2082SO\u2084 :<br>\u00a0 \u00a0#n= M. V \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0n= 0,1 . 100 mL = 10 mmol\u00a0<br>\u00a0Jadi yang merupakan pereaksi pembatasnya ialah H\u2082SO\u2084 karna hanya\u00a0 mempunyai 10 mmol (lebih kecil dari NaOH). :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-lds-dan-kepanjangannya-880",
            "question": "Apa itu LDS? dan kepanjangannya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "LDS atau LSD nih? coba cek ulang...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-golongan-darah-manusia-hanya-terbagi-3-yaitu-ab-dan-0-168",
            "question": "Mengapa golongan darah manusia hanya terbagi 3? yaitu A,B, dan 0     kenapa tidak ada golongan darah yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ada satu lagi golongan darah yaitu AB, <br>maka golongan darah ada 4 (A, B ,AB, dan O)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan golongan darah hingga kini merupakan salah satu misteri alam. \nSebagai individu manusia, masing-masing memiliki gen, bentuk tubuh, \ngolongan darah dan banyak lagi yang berbeda. Ini merupakan keajaiban \nkehidupan.<br><br>Belum ada ilmuwan yang mampu menjelaskan secara pasti \nmengapa ada 4 jenis golongan darah yang berbeda pada manusia. Ilmu \npengetahuan pun tidak bisa menjelaskan sepenuhnya apa yang terjadi di \nalam. Tapi manusia dituntut untuk terus mempelajari ciptaan-Nya.<br>:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-energi-dapat-terjadi-pada-organel-apa-saja-284",
            "question": "Perubahan energi dapat terjadi pada organel apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "MITOKONDRIA DAN KLOROPLAS<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lengkapi-kalimat-berikut-asam-mempunyai-ph-yang-dari-7-dan-m-833",
            "question": "Lengkapi kalimat berikut.     Asam mempunyai pH yang ... dari 7 dan mengubah warna indikator universal menjadi ...\r\nBasa mempunyai pH ... dari &amp; yang mengubah warna indikator universal menjadi...\r\n\r\nTolong dibantu ya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurang dari<br>lebih dari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-kurang dari<br>-merah<br>-lebih dari<br>-biru",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "silikon-murni-diperlukan-untuk-membuat-chip-komputer-perkiraan-m-661",
            "question": "silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode pemisahan campuran yg dpt dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yg telah dibuat menjadi chip komputer tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Processor lebih sederhana dapat terdiri dari ribuan transistor yang ditanamkan ke chip yang hanya beberapa milimeter persegi.<br><span>\n<br></span>\n\n\nClock Speed, MIPS, dan Jumlah Transistor\u00a0\n<span>\nDari tabel dapat Anda lihat bahwa secara umum terdapat hubungan antara \nclock speed dan MIPS. Clock speed maksimum merupakan fungsi dari proses manufaktur dan delay di dalam chip.<br>Di samping itu juga terdapat hubungan antara jumlah \ntransistor dan MIPS. Sebagai contoh, 8088 dengan clock 5 MHz hanya \ndijalankan pada 0,33 MIPS (sekitar satu instruksi per 15 clock cycle). \nProcessor modern dapat menjalankan dua instruksi per clock cycle. \nPeningkatan ini secara langsung berhubungan dengan jumlah transistor \npada chip. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}